建制參選倘整合票源 姚勢難重奪議席

建制參選倘整合票源
姚勢難重奪議席

11,855
【泛民安慰DQ案四議員】■莫乃光搭着姚松炎肩膊作鼓勵。
適中字型
較大字型
【泛民安慰DQ案四議員】
■莫乃光搭着姚松炎肩膊作鼓勵。

【本報訊】專業議政姚松炎去年勝出立法會建築、測量、都市規劃及園境界議席，打破建制派壟斷，主因當時兩名建制派候選人謝偉銓和林雲峯「互撼」分薄票源。姚被取消議員資格後，該界別很大可能重落建制派手中。
謝偉銓稱積極考慮
去年競逐連任失敗後，謝偉銓籌組智庫「思籌知路」，研究房屋、規劃等議題，曝光不少。他昨稱，宣誓案仍未完成整個司法程序，若將來確定要補選，並得到業界支持，定必積極考慮，惟現階段難以估計有否其他建制派參與補選，「只可以盡量做自己嘅工作，希望得到更多會員支持」。林雲𥧌則不作評論。
去年立法會建測規園界選舉有5,828人投票，佔該界別整體選民人數79.07%，姚松炎以2,491票勝出；謝偉銓和林雲峯分別以2,009票和1,235票落敗。一旦補選，若建制派只派一人出選，整合票源，很大可能勝出。
但科大社會學部副教授成名指，泛民能否奪回議席仍是未知之數，「佢哋（建制）打交打完未呢？有冇共識只推一個出嚟？」姚松炎去年得票率有42.74%。成名認為，若姚最終被取消議員資格，料會激起該界別的選民憤怒，擔心泛民失去立法會否決權，加上近年民調均顯示，市民對特首、北京及一國兩制的信任度屢創新低，而姚所屬界別是中產專業界，「相信有一定機會（重奪議席）」。
■記者王家文

上一則
立法會議席空缺及補選情況

下一則
建制WhatsApp群組「報喜」：大快人心

遭DQ四議員資料及判詞重點
民主派：透過釋法篡改選舉結果 港府被轟為 23條立法 一地兩檢 鋪路
DQ案判詞問與答
建制或趁機修改議事規則阻拉布
公民廣場外逾500人集會聲援
議員憂開壞先例 DQ陸續有來
比例代表制下 建制每區出1人勝算大倘三區同補選 民主派6席變3
立法會議席空缺及補選情況
建制WhatsApp群組「報喜」：大快人心
6人被DQ 張建宗：個別事件
泛民 政府 關係視乎林鄭處理
議辦名牌即被拆 兩周內要搬出未計訟費 料4人須回水1,163萬
毛孟靜會上聞判後大喊：全部？
梁游斥DQ無人民授權
梁君彥：過去表決仍有效
官引人大釋法 指宣誓不莊重 民主派四議員遭DQ 泛民：向選民及民選議會宣戰

合理
功能組別俾你偷雞到一次
第二次就唔得